== Zusammenfassung ==

Als allererstes habe ich mir die zwei Videos Docker Images und Docker Run angeschaut und konnte beobachten wie das eigentlich alles aussieht.

In der TBZ VM mit Images gearbeitet verschiedene Commands getestet wie Docker run oder Docker ps.

    $ docker run -it ubuntu /bin/bash
Kann man ein Ubuntu Client starten und betreiben. Im unterschied zu einer VM wird nur das nötige installiert, falls man noch weitere Software oder ähnliches braucht kann man diese auch installieren. Container sparen auch sehr viel Speicher und Zeit und sobald man das Thema gut beherrschen kann, kann man viel mehr potential aus Container als aus VM's holen
